\definecolor{xab}{cmyk}{0.4,0.4,0.0,0.7}
\definecolor{xa}{cmyk}{0.1,0.0,0.7,0.7}
%
\countersetSatz
\begin{thm}[Schnittregel der Ableitung]\label{t:gfs2}
  Sei \jjA{A} beliebig und $\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_m$. 
  $\jjA{A} \cup \{ \jja{A}_m \} \jjAbl \jja{B}_n$
  gilt genau dann wenn
  $\jjA{A}\jjAbl\jja{B}_n$.
\end{thm}
\begin{proof}
  Wir zeigen den Satz in zwei Schritten.
  \begin{description}
    \item[Schritt 1.]
      Sei
      $\jjA{A} \cup \{ \jja{A}_m \} \jjAbl \jja{B}_n$. 
      Zu zeigen ist 
      $\jjA{A}\jjAbl\jja{B}_n$.
      \\
      Sei 
      $\jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_n$
      die Ableitung von $\jja{B}_n$ aus
      $\jjA{A} \cup \{ \jja{A}_m \}$
      und 
      $\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_m$
      die Ableitung von $\jja{A}_m$ aus
      $\jjA{A}$. 
      Die Ableitung von 
      $\jja{B}_n$ aus \jjA{A} ist 
      $\jja{B}_1, \ldots, \jja{B}_n$,
      wobei wir jedes $\jja{B}_i$, das gleich 
      $\jja{A}_m$ ist, 
      durch die Folge
      $\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_m$
      ersetzen.

      \item[Schritt 2.]
      Sei 
      $\jjA{A}\jjAbl\jja{B}_n$.
      Zu zeigen ist 
      $\jjA{A} \cup \{ \jja{A}_m \} \jjAbl \jja{B}_n$. 
      \\
      Dies ist mit Satz \ref{t:gfs4} schon bewiesen.
  \end{description}
\end{proof}
